有不為香港人熟悉的政協委員，在通訊群組中表示「不想上去送死」

建制憂開兩會後須強制檢疫 北京促每日匯報健康情況

政府有抗疫新招，十四天內曾往內地或經內地入境的人，都要強制檢疫兩周。

政府開記者會公布詳情，新措施除了大眾關心，一眾人大政協亦相當關注，他們大多都因生意經常往返內地，但近日已因應疫情而減少，不過，下月初召開的兩會或者就避無可避。

近日盛傳，中央有意因應疫情押後兩會，但一眾政協委員收到最新通知，需先按原定計劃準備，包括每日匯報健康情況，如有發燒等症狀需及時求診，並各北京有關方面報備，而因應近日航班縮減，有關方面亦預告，會安排航班委員集體上京開會。

不過，令一眾人大政協擔心的，不是如何上京，而是內地疫情。《政情》打聽，有不為香港人熟悉的政協委員，在通訊群組中表示「不想上去送死」，加上在新的強制檢疫措施下，回港後亦要接受14日強制檢疫，連同本身近兩星期的會期，整個三月都無法正常運作。

政協委員及人大代表不少都是「大孖沙」，亦有政圈的核心，立法會主席梁君彥，以及多名議員都包括在內，若他們上京，立法會會議可能要停一個月，而行政長官慣例亦會列席人大會議開幕及閉幕，但新例下，因政府事務而返內地的官員或獲豁免。

每年兩會前，特首都會與人大政協會面，今年原定下周舉行的座談會，政府已通知會延期。

而中聯辦今個月20日會舉行茶話會，報告兩會細節，被視為兩會今年會否開得成的重要指標。

要去開會
一定要
國家大事